\documentclass[12pt,a4paper,onecolumn,titlepage]{article}

\usepackage[brazil]{babel}}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}
\begin{titlepage} %Capa
	
	\vfill
	\begin{center}
	
		{\large \textbf{Faculdade de Ciências e Tecnologia\\Universidade Estadual Paulista\\``Júlio de Mesquita Filho''}} \\[3cm]
		{\large \textbf{Darlan Murilo Nakamura de Araújo\\Pedro Henrique Pereira Vicari}}\\[4cm]
		{\Large Documento de Requisitos}\\
		{\Large FAEDS - Ferramenta para Auxílio de Empresas no Desenvolvimento de Software}\\[4cm]


	\vfill
	\vspace{1.5cm}
	
	\large \textbf{Presidente Prudente\\}
	\large \textbf{Maio - 2017}
	
	\end{center}
	
\end{titlepage}
%Fim da capa

\renewcommand{\baselinestretch}{1.1}

\begin{table}[h!]
\begin{center}
\begin{tabular}{p{2.5cm} p{9.5cm}}
Caso de uso: & \textbf{Registrar aquisição de recurso físico} \\ \hline
Atores: & Funcionário, Cliente (Iniciador) \\ \hline
Finalidade: & Registrar uma aquisição de um recurso físico aprovada por cliente \\ \hline
Visão geral: & Após aprovação do cliente para aquisição de recurso físico, um funcionário solicita ao sistema para registrar um recurso físico e registra o item adquirido informando marca, modelo, preço e quantidade do produto, data e valor da compra, nome e o CNPJ da empresa fornecedora \\ \hline
Tipo: & Primário e Essencial\\ \hline
Referências Cruzadas: & Requisito: RF 1.1
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
\begin{center}
\def\arraystretch{1.1}
\begin{tabular}{|p{6cm}|p{6cm}|}
\hline
\textbf{Ação do Ator} & \textbf{Resposta do Sistema} \\ \hline
\textbf{1.} Este caso de uso começa quando o Cliente aprova uma aquisição de um recurso físico. &  \\ \hline
\textbf{2.} Funcionário registra marca, modelo, preço e quantidade do produto, data e valor da compra, nome e o CNPJ da empresa fornecedora. & \textbf{3.} Sistema registra o recurso adquirido e soma valor da compra aos gastos do projeto. \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\textbf{Sequências Alternativas:} N/A


\newpage

\begin{table}[h!]
\begin{center}
\begin{tabular}{p{2.5cm} p{9.5cm}}
Caso de uso: & \textbf{Registrar aquisição de recurso lógico} \\ \hline
Atores: & Funcionário, Cliente (Iniciador) \\ \hline
Finalidade: & Registrar uma aquisição de um recurso lógico aprovada por cliente \\ \hline
Visão geral: & Após aprovação do cliente para aquisição de recurso físico, um funcionário solicita ao sistema para registrar um recurso físico e registra o item adquirido informando nome, versão, quantidade e preço do produto, data e valor da compra, nome e o CNPJ da empresa fornecedora \\ \hline
Tipo: & Primário e Essencial\\ \hline
Referências Cruzadas: & Requisito: RF 1.2
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
\begin{center}
\def\arraystretch{1.1}
\begin{tabular}{|p{6cm}|p{6cm}|}
\hline
\textbf{Ação do Ator} & \textbf{Resposta do Sistema} \\ \hline
\textbf{1.} Este caso de uso começa quando o Cliente aprova uma aquisição de um recurso lógico. &  \\ \hline
\textbf{2.} Funcionário registra nome, versão, quantidade e preço do produto, data e valor da compra, nome e o CNPJ da empresa fornecedora. & \textbf{3.} Sistema registra o recurso adquirido e soma valor da compra aos gastos do projeto. \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\textbf{Sequências Alternativas:} N/A


\newpage

\begin{table}[h!]
\begin{center}
\begin{tabular}{p{2.5cm} p{9.5cm}}
Caso de uso: & \textbf{Exibir mensagens de gasto do projeto} \\ \hline
Atores: & Cliente (Iniciador)\\ \hline
Finalidade: & Deixar o cliente ciente dos gastos do projeto \\ \hline
Tipo: & Primário e Essencial\\ \hline
Visão geral: & Após atingir 30\%, 50\%, 70\% e 90\% o Cliente recebe uma mensagem do sistema em seu chat informando a porcentagem atingida do orçamento do projeto. \\ \hline
Referências Cruzadas: & Requisitos: RF 2.1, RF 2.2
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
\begin{center}
\def\arraystretch{1.1}
\begin{tabular}{|p{6cm}|p{6cm}|}
\hline
\textbf{Ação do Ator} & \textbf{Resposta do Sistema} \\ \hline
\textbf{1.} Este caso de uso começa quando o o gasto do projeto atingir 30\%, 50\%, 70\% e 90\% do custo do projeto. &
\textbf{2.} O sistema exibe uma mensagem via-chat após atingir 30\%, 50\%, 70\% e 90\% do custo do projeto em relação ao custo total do orçamento do projeto. \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\textbf{Sequências Alternativas:} N/A
\newpage

\begin{table}[h!]
\begin{center}
\begin{tabular}{p{2.5cm} p{9.5cm}}
Caso de uso: & \textbf{Exibir Gráficos de Gastos} \\ \hline
Atores: & Cliente (Iniciador) \\ \hline
Finalidade: & Exibir forma alternativa de visualização dos gastos do projeto para o Cliente \\ \hline
Tipo: & Primário e Essencial\\ \hline
Visão geral: & Após cliente solicitar detalhes dos gastos, o sistema irá gerar gráficos em forma de barra e linha do gasto em relação ao tempo do projeto e exibir para o cliente \\ \hline
Referências Cruzadas: & Requisitos: RF 2.1, RF 2.3
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
\begin{center}
\def\arraystretch{1.1}
\begin{tabular}{|p{6cm}|p{6cm}|}
\hline
\textbf{Ação do Ator} & \textbf{Resposta do Sistema} \\ \hline
\textbf{1.} Este caso de uso começa quando o Cliente deseja visualizar os gastos do projeto. &
\textbf{2.} O sistema irá gerar gráficos em forma de barra e linha dos gastos do projeto em relação ao tempo de desenvolvimento e exibir os gráficos ao Cliente. \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\textbf{Sequências Alternativas:} N/A
\newpage

\begin{table}[h!]
\begin{center}
\begin{tabular}{p{2.5cm} p{9.5cm}}
Caso de uso: & \textbf{Exibir Progresso do Projeto} \\ \hline
Atores: & Cliente (Iniciador) \\ \hline
Finalidade: & Deixar cliente ciente do progresso do projeto \\ \hline
Tipo: & Primário e Essencial\\ \hline
Visão geral: & Após cliente se logar no sistema, o sistema irá exibir uma barra de progresso do projeto levando em consideração as etapas concluídas do projeto e as não concluídas e seus respectivos pesos \\ \hline
Referências Cruzadas: & Requisitos: RF 2.1, RF 2.4
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
\begin{center}
\def\arraystretch{1.1}
\begin{tabular}{|p{6cm}|p{6cm}|}
\hline
\textbf{Ação do Ator} & \textbf{Resposta do Sistema} \\ \hline
\textbf{1.} Este caso de uso começa quando o Cliente realiza o login no sistema. & \textbf{2.}O sistema calcula a média ponderada do projeto com base nas etapas concluı́das, levando consideração de ”pesos” de cada uma e exibe o progresso para o cliente em forma de barra. \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\textbf{Sequências Alternativas:} N/A
\newpage

\begin{table}[h!]
\begin{center}
\begin{tabular}{p{2.5cm} p{9.5cm}}
Caso de uso: & \textbf{Realizar Pagamento em loja física} \\ \hline
Atores: & Cliente (Iniciador), Caixa \\ \hline
Finalidade: & Realizar pagamento do projeto em loja física. \\ \hline
Tipo: & Primário e Essencial\\ \hline
Visão geral: & O cliente chega ao caixa da loja para realizar o pagamento, insere o cartão de débito ou crédito em um leitor de cartões e realiza o pagamento. \\ \hline
Referências Cruzadas: & Requisitos: RF 3.1, RF 3.3
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
\begin{center}
\def\arraystretch{1.1}
\begin{tabular}{|p{6cm}|p{6cm}|}
\hline
\textbf{Ação do Ator} & \textbf{Resposta do Sistema} \\ \hline
\textbf{1.}  Este caso de uso começa quando o Cliente deseja realizar o pagamento em uma loja física. & \\ \hline 
\textbf{2.} O Caixa indica ao sistema que deseja realizar pagamento do projeto do Cliente. & \textbf{3.} O sistema exibe o saldo devedor do projeto.\\ \hline
\textbf{4.} O Caixa informa ao Cliente o saldo devedor do projeto e pergunta a forma de pagamento (cartão de débito ou crédito). & \\ \hline
\textbf{5.} O Cliente responde a pergunta e insere o cartão no leitor de cartão. & \textbf{6.} O sistema recebe a resposta do leitor de cartão relacionada a aprovação da transferência. \\ \hline
& \textbf{7.} O sistema retorna uma mensagem positiva, informando que houve sucesso no pagamento. \\ \hline
& \textbf{8.} O sistema remove o saldo devedor do projeto. \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\textbf{Sequências Alternativas:} 6. O serviço de autorização de transação retorna erro no pagamento. Cancelar a transação.
\newpage

\begin{table}[h!]
\begin{center}
\begin{tabular}{p{2.5cm} p{9.5cm}}
Caso de uso: & \textbf{Realizar Pagamento do projeto online} \\ \hline
Atores: & Cliente (Iniciador) \\ \hline
Finalidade: & Realizar pagamento online. \\ \hline
Tipo: & Primário e Essencial\\ \hline
Visão geral: & O cliente solicita pagamento no sistema, o sistema redireciona o cliente para a página de crédito(externo) onde cliente irá escolher o tipo de pagamento e preencher dados e posteriormente sistema autoriza pagamento com serviço de autorização de crédito. \\ \hline
Referências Cruzadas: & Requisitos: RF 3.2, RF 3.3
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
\begin{center}
\def\arraystretch{1.1}
\begin{tabular}{|p{6cm}|p{6cm}|}
\hline
\textbf{Ação do Ator} & \textbf{Resposta do Sistema} \\ \hline
\textbf{1.}  Este caso de uso começa quando o Cliente solicita pagamento do projeto no sistema. 
& \textbf{2.}O sistema exibe o saldo devedor em relação ao projeto e redireciona o Cliente para a página de crédito(externo).\\ \hline
\textbf{3.} O Cliente preenche os dados e escolhe o tipo de pagamento na página de crédito externo. & \textbf{4.} O sistema autoriza o pagamento com serviço de autorização de crédito externo.\\ \hline 
& \textbf{5.} O sistema remove o saldo devedor em relação ao projeto \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\textbf{Sequências Alternativas:} 4. O serviço de autorização de transação retorna erro no pagamento. Cancelar a transação.
\newpage

\begin{table}[h!]
\begin{center}
\begin{tabular}{p{2.5cm} p{9.5cm}}
Caso de uso: & \textbf{Agendar Local para Reunião} \\ \hline
Atores: & Funcionário (Iniciador) \\ \hline
Finalidade: & Agendar uma sala da empresa para realizar uma reunião. \\ \hline
Tipo: & Primário e Essencial\\ \hline
Visão geral: & O Funcionário escolhe dia na agenda virtual e indica local e horário de inicio e término da reunião e realiza o agendamento. \\ \hline
Referências Cruzadas: & Requisitos: RF 4.1, RF 4.2, RF 4.3
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
\begin{center}
\def\arraystretch{1.1}
\begin{tabular}{|p{6cm}|p{6cm}|}
\hline
\textbf{Ação do Ator} & \textbf{Resposta do Sistema} \\ \hline
\textbf{1.} Esse caso de uso se inicia quando funcionário deseja agendar local para reunião. & \\ \hline
\textbf{2.} Funcionário escolhe dia na agenda virtual e informa local, hora de inicio e hora de término da reunião. & \textbf{3.} Sistema confirma agendamento. \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\textbf{Sequências Alternativas:} 3. O sistema detecta conflito de horário com agendamento já realizado anteriormente. Cancela agendamento e retorna erro.
\newpage

\begin{table}[h!]
\begin{center}
\begin{tabular}{p{2.5cm} p{9.5cm}}
Caso de uso: & \textbf{Enviar Mensagem via Chat} \\ \hline
Atores: & Usuários(Funcionário e Cliente) (Iniciador) \\ \hline
Finalidade: & Enviar mensagem via chat para se comunicar com outro usuário. \\ \hline
Tipo: & Primário e Essencial\\ \hline
Visão geral: & Usuário solicita envio de mensagem por chat a outro usuário, escreve mensagem que pode conter texto, imagem ou áudio e envia, tendo confirmação do sistema que mensagem foi enviada. \\ \hline
Referências Cruzadas: & Requisitos: RF 5.1, RF 5.1a, RF 5.1b
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
\begin{center}
\def\arraystretch{1.1}
\begin{tabular}{|p{6cm}|p{6cm}|}
\hline
\textbf{Ação do Ator} & \textbf{Resposta do Sistema} \\ \hline
\textbf{1.} Esse caso de uso se inicia quando Usuário solicita envio de mensagem por chat a outro usuário. & \\ \hline
\textbf{2.} escreve mensagem que pode conter texto, imagem ou áudio e envia. & \textbf{3.} Sistema envia mensagem e retorna que mensagem foi enviada. \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\textbf{Sequências Alternativas:} 3. O sistema não consegue enviar mensagem e retorna erro para usuário.
\newpage

\end{document} %Fim do documento
